\begin{Kata Pengantar}
\thispagestyle{plain}
\par Puji syukur saya panjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa. Yang telah memberi kekuatan dan kesehatan kepada saya sehingga dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. 

\par Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan Tugas Akhir pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Tugas Akhir ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriamakasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Tuhan Yang Maha Esa, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
    \item Kedua orang tua, adik dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
    \item Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T. selaku Pembimbing Utama dan Penguji Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    \item Rd. Nuraini, S.F., S.S., M.Hum. selaku Pembimbing Pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku Koordinator Tugas Akhir Akademik 2018/2019.
    \item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019.
    \item Gerinova Manurung,Bendra Wardhana, Wahyu Maruti Adjie dan Aditya yang telah memberikan semangat dan membantu saya menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini.
    \end{enumerate}

\par Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih. 

\begin{raggedleft}
Bandung,  2019

\end{raggedleft}

\end{Kata Pengantar}
